\begin{tabularx}{\textwidth}{|c|X|}
  \caption{Description des variables retenues dans la base de données}
	\label{table:var_desc} \\
  \endfirsthead
  \caption[]{Description des variables retenues dans la base de donnée} \\
  \hline\endhead
  \midrule\multicolumn{2}{r}{\itshape suite à la page suivante}\\\hline\endfoot
  \hline\endlastfoot
	\hline
\textbf{Nom de la variable} & \textbf{Description} \\ 
  \hline
Age									& L'âge \\
Gender              & Le genre \\
RaceEthnicity       & L'identification à un groupe ethnique \\
Country             & Le pays de résidence \\
FormalEducation     & Le niveau d'éducation formelle \\
EducationParents    & Le niveau d'éducation le plus élevé des parents \\
Employment          & Le statut d'emploi \\
ConvertedSalary     & Le salaire annuel en USD basé sur le taux de change en vigueur le 2018-01-18, en prenant pour acquis 50 semaines travaillées par an \\
Hobby               & Si les répondant-e-s écrivent du code informatique comme loisir \\
OpenSource          & Si les répondant-e-s participent à des projets libres \\
YearsCoding         & Le nombre d'années d'expérience d'écriture de code informatique \\
JobSatisfaction     & La satisfaction au travail \\
CareerSatisfaction  & La satisfaction du choix de carrière \\
EducationTypes      & L'expérience non académique \\
AgreeDisagree1      & Si les répondant-e-s éprouvent un lien d'appartenance avec la communauté informatique \\
EthicsChoice        & Si les répondant-e-s écriraient du code informatique à des fins jugées profondément immorales \\
EthicsReport        & Si les répondant-e-s dénonceraient du code informatique jugé profondément immoral \\
EthicalImplications & Si les répondant-e-s pensent avoir une obligation morale d'analyser les conséquence de l'écriture de code informatique \\
LanguageWorkedWith  & Les langages de programmation fréquemment utilisés \\
DatabaseWorkedWith  & Les logiciels de gestion de bases de données fréquemment utilisés \\
PlatformWorkedWith  & Les plateformes informatiques fréquemment utilisées \\
IDE                 & Les environnements de programmation fréquemment utilisés \\
OperatingSystem     & Les systèmes d'exploitation fréquemment utilisés \\
   \hline
\end{tabularx}
